『薪火post』BNO 續期資訊(100) 早續早享受，遲續有排受之等到5+1 VISA都可以申請了

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點:
1) 2021年1月起接受申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

申請條件:
1) 要有BNO國籍 (BNO護照已過期或遺失都可以)
2) 通常居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人同時入境英國:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。
Leave Outside the Rules（LOTR）許可持有人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有BNO護照。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO資格，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明BNO人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗7日

5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

Should be this:
5) 居住滿5年後, 可以申請ILR, 12個月後可以申請BC

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月起接受申請
2）可以在英國境內申請
3）簽證期：30個月簽証，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
4）可以工作或讀書，但不可以申請Public Fund
5）居住滿5年後，可以申請indefinite leave to remain，12個月後可以申請 British citizenship

申請條件：
1）要有BNO國籍 （BNO護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）要有肺結核健康證明
6）支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下小朋友（首次申請時未滿18歲）
4）其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。
Leave Outside the Rules（LOTR）許可持有人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有BNO護照。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO資格，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明BNO人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

居住滿5年後，可以申請indefinite leave to remain，12個月後可以申請 British citizenship

澳洲人口部長：在澳洲的香港護照持有人新簽證安排出咗

未receive 揮手區

100po啦

想問下舊個本佢會唔會寄返比我

5月搞到而家
今日終於收到

Ching差資料定咩搞咁耐

已經received
見到咁多位巴打話快咗我好有信心

無差資料
5月31申請 6月頭寄

希望130前approved

睇doc

想問第3點 即係影所戶口帳號連結餘？

有冇話要幾多錢先得？

你講VISA?
你係咪入錯post

英倫扮工室 「三十七」

100

100算唔算100內approve ?

LM，我都想~

路過，恭喜破百

100前approved LM

叫春希望200前approve

LM

Lm

lm

快左禁多既

香港人唔好咁撚蠢啦 ｜ FC都唔做就科水 黃圈d錢咁易水架咩

LM 希望今個post內可以approve到

咁就100個 post

Being proceed左成個月都無update
睇來又sip左落底

周圍都叫人課金，唔通度度都要課咩

我今個月7號先到liverpool 21號就轉received 勁快
老豆果份七月27到英國依家都未received

你都只係一個月啫，我兩個月啦

我哋同年同月同日收
一齊入左第二個黑洞

其實英國佬做嘢真係咁隨心
佢地都笑鳩自己政府係隨心抗疫 no work just vibe

留名同日approve

我嗰陣無
要自己check先見到轉咗being processed

我都係
Received 就有
轉去 process 無

係wo 岩岩login 再check真係being processed

勁喎八月頭寄 而家process
七月中搞 而家仲未received

Application being processed 4:18pm on 13 July 2020
到而家都未有

大家有排等

可唔可以去到先買醫療保呀

多謝咁多位ching 我用咗身份證大法
佢send咗封email話
Your passport has been cancelled
咁跟住我係咪正常咁apply，同埋係咪即係代表我一定有bno

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

你中曬

係呀 但係佢講得我cancel咗 係咪即係代表我有

SAR呢

唔驚就睇頂置比文件比錢續一次

驚就SAR你同老母
可能係INCLUDE CHILD

你都可以問清楚老母有冇加你名或幫你申請過一本BNO

send 咗sar la
佢send咗封email話
Due to the measures introduced in response to the coronavirus pandemic (Covid-19) which includes social distancing measures this department is currently working with reduced staffing levels. At present we have received a very high volume of requests, we will respond to your enquiry as soon as possible.

驚就等SAR結果

有冇17/7being processed既，已經approved?

我份件7月14日到利物浦，尋日先Acknowledge receipt

無有你名嘅護照，點cancelled？有無俾埋ref no你呀？有就課金啦！

又入黑洞

有ref.no 準備今日課金

等60日啦

btw小弟改過名，呢度有冇人試過要點樣做

因為我喺續領嗰度又唔見佢有得畀我揀改名

I mean 有得畀我揀改過名

入新名再寄proofing documents
有乜嘢doc要寄入面有答案

我幫老豆7月21日已經到英國收左
到今時今日都係同你一樣...hmpo話未收到

但係我點樣確保新bno係跟返我而家個名 我其實係驚呢樣

其實你幾時改名？報失用舊名報失？你入系統用新名，入到中後段會有問你有無改名！

你睇一睇doc了解多一次先

你要寄埋而家嘅身份證copy㗎嘛

改過名既話,正常 身分證/住址證明都已經係改左既名啦 .
同埋改哂成個名都有份改名契啦.

你點改名先

咪去律師樓攞改名契囉

要比改名契正本

我要補寄文件
宜家齋photocopy出世紙唔得
佢要我補交正本同埋父母正本

但朋友以前photocopy都得

規矩一路都係photocopy出世紙唔得

sad. 呢個禮拜入境處都仲未開門做補領出世紙

Another type of British Nationality + BNO state?

所以我寧願等入境處開返門，因為某D原因我需要補領一堆出世紙同死亡證

又話簡化左

應該係舊申請黎，PE睇list執藥

之前我諗鬆手啲

我將全家出世紙都押晒上速遞 唔見左就hihi

你有無影返張相留底，有留底起碼補領都易D唔使畀查冊費

影低左了
希望冇野

原來已經第一百個post

好似聽過有人話 無簽到副簽都可以成功續到, 係咪真? 因為真係搵唔到人同我副簽

而家唔洗諗啦
大把人比人彈返轉頭要補交副簽

宜家唔知係咪揸正黎做
我連出世紙都唔可以影印本 要正本
仲要埋屋企人正本

父母出世紙都要?

佢寫email話要埋 我思考緊比唔比....
因為唔想整唔見埋佢地張出世紙

我阿爸阿媽大陸出世 邊有咩出世紙呀 比阿爸阿媽身份證副本唔得咩?

你覺得有得揀唔俾？

真係大檸樂

係冇嘅 所以押晒佢地上飛機

老豆出世紙方面唯有寫信解釋

個問題唔係俾唔俾，而係真係無佢地出世紙

同問，LORT要medical insurance，可以去到先買？

其實而家嗰啲申請批有冇時序

我幫我老豆續bno,都冇出世紙，唯有寫解釋信話當時國民政府唔出出世紙，同埋打內戰冇左國民政府所以補唔到

我仲未收到supporting documents,
本新bno 11號寄 15號我簽收左，
我見話2星期會收到，但到而家都未有dhl sms,
我去hmpo問，佢只話要等2星期，好擔心而家
應該係寄new bno比我開始計2 weeks定簽收左new bno開始計2 weeks? thanks

補文件，就要俾正本！之前你無寫信解釋點解交唔到咩？

睇頂置

速遞就好少唔見，hmpo呢......

收緊咗啦！俾啲搏大霧仆玩爛咗！睇doc有咩人可以簽啦，bno都簽得㗎！

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

寄錯比第二個

7月頭 processed, 但仲未有消息, 上黎叫下春先

你有無俾舊證佢，正常父母出世紙與bno無關，佢都係問你攞自己張正本，一係你電郵回覆佢，問清楚要啲乜？覆返呢個電郵可以了。

咁撚快既
我7月頭轉received仲未有news

你係補文件定乜先，第一次寄去，俾唔到嘅文件寫信解釋。

依家你預一個月先好追，兩三星期已成常態！

你係lost case 定有舊BNO

我屋企人之前都係彩print出世紙
一個月收到新果本
不過佢2月果陣整
我跟左佢咁做 而家being processed緊
暫時未叫我補交

我同你一樣係彩print出世紙
而家being processed緊
放過我地啦

驚到hihi

我用lost可能因為 所以要埋父母

補文件呀

我係lost case呀
因為舊個本比媽咪掉左了

如果你唔係lost應該唔會好似我咁
如果唔係....準備補文件

lost case+彩印出世紙+being processed緊

咁我就有舊果本....

咁應該同我唔同 唔洗驚

其實唔關事，續bno好少case，真係問攞正本，你彩影出世紙之前有無底面印？因為舊款橫版好多時底有蓋印，呢個印會表示身份證號碼。影像夠唔夠清晰先？呢位PE 可能比較認真，睇過嘅嘢唔啱規矩揸正嚟做！

放心啦，呢次你啲文件直去PE 手上，有咩事唔見就直接追瘦佢！不過你要知道啲出世紙返嚟會摺兩摺！

6月中process都未郁，你叫乜春？

俾你拎到你依家都出唔到國啦叫條撚

我底面都有印呀 已經用a3紙成張原圖出

8月10 Yates簽收
剛剛轉receive

咁就真係個PE 提得緊，希望唔係全部都收緊晒，不過依家系統改咗，都已經唔需要交出世紙了！

希望各位巴絲唔好中呢個職員了
如果唔係又要補文件

有陣時係PE 佢個人判斷，可能新仔都唔定，樣樣執正嚟做！

當我黑仔
佢唔好整唔見我啲野就得
都係比多兩三舊速遞過去咁解

補文件被沒收就真係少嘅。而且PE 一定收到先會批，所以有問題個PE 唔可以話佢無收過！

岩呀 宜家有個職員點對點跟 唔見就搵佢

如果兩老香港出世課金去入境處搞啦咁

我都係比左彩印a3兩老出世紙同結婚證明同埋有補信
自己個張就正本
希望無事

巴打都係中左要補文件？
我有兩老張正本呀 只不過係梅到就爛咁
雖然怕唔見左佢地個皇冠頭
不過想快啲搞掂就快快手寄了 因為佢寫明要正本

ching大概幾時send email問？我等左兩個月都未有回覆

你指send SAR email?
佢應該係report lost收到果個email, 唔係SAR
btw, 我個fd 7月頭send左SAR email，宜家都未收到回覆

我7月3 send
8月11有SAR 回覆信email

月頭send

我都係lost case但system無叫我交birth certificate...
不過我交埋photocopy... 希望無事

我再睇返你個case，你應該係lost case嚟，正常lost case唔會當你係首次申請咁，第一次要咁多文件，相反lost case一向只要求基本文件！點會要求咁多嘢，你會唔會填錯咗嘢？

正常lost case，入系統會問你是否lost & stolen ，答係會問你報失未，答報咗先可以繼續落去，另外國籍問你係乜有無答bno？

依家我直情覺得個PE真係當你首次申請嚟做，lost case正常搵返舊資料，所以唔使補，佢仲要你補父母出世紙正本咁嚴，好似要查你嘢咁。你真係有本有你名嘅bno，被父母掉咗？定係included child？

正常lost case，系統只需要交基本文件，因為會搵齊舊資料，所以你過慮了，出世紙正常唔使俾佢。

我岩岩轉左processed無耐…希望唔使補野啦
我都係要交兩老文件但只交左彩印

我國籍好似填hong kong
有冇問題。。。。

國籍填香港？香港從來唔係國籍嚟喎！我哋續bno，國籍一項得三項揀，BC/BNO/other，出生國就揀到香港就真！

出生地寫British Hong King

仆街，錯咗會點

定係我記錯渣。。。

7月2號 Being Prcoessed 好心急

你當記錯，會好過啲

搞到好緊張
唉

應該係居英權BC
換護照時HMPO 會要求拎埋BNO

佢比咗兩次錢

肯定係你記錯啦
你而家申請緊護照，點會問你咩國籍呢啲智障問題
應該係問你出生地或者住喺邊，你答咗香港啫

答中國籍，送你去入境處網頁

我啱啱再禁一次 佢係寫adult renewal
交old passport 身分證影印 現有護照影印 地址證明就得

我依家being processed嗰個application申請嗰時話係applying a new Passport 要交多好多野

但唔知佢對文件嘅要求係apply 果時果個定而家呢個
因為我沒交父母出世紙同自己出世紙正本 得photocopy

7月頭系統更新咗，國籍入bno一律續證處理，咁做係務實好多，PE睇少好多文件。

咁我祈禱pe會人肉當我個申請係adult renewal
唔想補寄野

你唔止去咗黑洞 仲去埋火星
咁嚴重 針對你

唔似係... 要召喚下當時人(東方日賣百份報) 同希魔大神研究研究...

""...A British Citizen who was eligible, and wished to register as a BN(O) and retain their British Citizen passport, could do so with the observation being entered in the passport:
• THE HOLDER OF THIS PASSPORT HAS HONG KONG IDENTITY CARD NO .......... WHICH STATES THAT THE HOLDER HAS RIGHT OF ABODE IN HONG KONG. THE HOLDER IS ALSO A BRITISH NATIONAL (OVERSEAS)...

NOTE: A British Citizen passport and a BN(O) passport cannot be held at the same time. ... ""

Guidance: British national (overseas) and British dependent territories citizens (Published 22 March 2011)

正常好少有上面位巴打咁，要補仲要父母都要補，通常係搵唔到資料先要搞咁多嘢！你話bc就要求多啲啫，bno有邊個唔係續期，唔好擔心太多了！

唔使啦，你哋爬返舊年啲文，就知道成個來龍去脈了！

我4x追到宜家... 幫 人apply 成打BNO又post 過咁多DHL人多...
鬼記得咁多咩
海量級喎師兄...

東方巴個case咁經典

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

呢句係為佢而加嘅

Noted with thanks...

Bno

BC巴打有嘢想問下（代人問）
如果BC by decent 嘅仔女
想過去英國有無咩visa申請
定係都係申請BNO visa

bc既話仲要visa??

第三代BC好似可以申請一般British Citizen Dependent Visa

BC by decent 傳唔到俾仔女

BC otherwise by decent
BC只可以傳一代
BC by descent
冇得傳比子女
除非喺英國生

其實係咪都係5+1
年期上係咪無著數

係
但冇BNO 5+1 VISA之前
British Citizen Dependent Visa係最易比嘅VISA

Pus

JM9

佢哋好似一家住3年，18歲以下小朋友應該先攞到bc。

夜麻麻成班考古學家

睇黎我都要準備定

我報失左 都係咁樣答左lost
不過我個時本野係included child 屋企人都掉左本野
唔知有冇影響

始終要寄埋父母啲野過去都有唔見風險姐
不過都要寄架啦

真係唔想寄正本都得, 搵人做 Certifed True Copy. 如果副簽人都係呢啲人咪搵返佢地簽 or 簡單搵區議員, 要求都幾簡單.
Your document must be certified by a professional person or someone well-respected in your community (‘of good standing’). You could ask the following if they offer this service:
bank or building society official
councillor
minister of religion
dentist
chartered accountant
solicitor or notary
teacher or lecturer

又或者去IMMD 俾$140 Print 一份出生登記記項的核證副本 (所謂正本) 唔知IMMD有冇開

今個禮拜都未開

唔該晒巴打先

咁區議員la

係

今個禮拜只accept 生死登記

姐係舊BNO持有人知你係INCLUDE CHILD
你應該係FIRST PASSPORT
因為你冇自己一本BNO

可能因為咁 所以要返父母出世紙
因為我本bno跟媽咪的

要證明你哋咩關係

同大家更新下我1/7 朋友嘅case
啱啱頭先received and being processed

如果七月頭又仲係黑洞嘅朋友可以參考下

應該有EMAIL要你補交咩文件

email咩都冇收過 入去track只係見到佢話寄左信比我
上年報左Lost, 佢都出左ref no叫我去做新證
副簽, 彩色身份證, 特衰正本加副本, 地址證明 都齊哂
同行屋企人同我個情況係一樣 佢地都成功

LS01停用咗成年

入境處都算，最仆街係郵局
出面business as usual你同我玩罷工？

即係系統一開波喺己知你報咗lost情況下，己經要交父母出世紙同結婚證書？之前你用伯友個名報，定你自己名報lost？

唔該哂

無計啦
郵差接觸外來物多嘛

基本文件如下：

咪住先，寄信俾你咁大鑊！其實你身份證大法有無中晒？

我自己細個有BNO有手, 舊年報左lost有埋ref no
online application 要我交副簽, 身份證影印本, 特衰正副本, 地址證明(我用左銀行e-statement, 但有attach解釋信比佢)
以上文件都交齊
同行屋企人做法都係一樣 但佢地就過到 我就過唔到

留名

最奇怪係你無doc received 喎，你同屋企人同一封寄去定各自寄？有無簽收日期同簽名？睇落好似因為過咗90日。

同一封寄呀 佢地都係尋日轉左received

你無需恐慌，既然家人成功出洞，你應該都無問題，而且肯定PE 未睇，所以唔應該彈咗你。可能因為你早少少申請，過咗90日系統自動轉咗啲嘢。你可以聯絡hmpo了解一下過期同寄信俾你嘅問題，除咗網頁填表，你亦可Twitter DM佢哋嘅。樂觀啲，就算過咗90日，以前做法都係轉paper form，填返俾佢哋，一樣照批，何況依家講明無咗90日呢樣嘢，不過系統方面有無改，就未有確切回應，暫時之前好似有一單，佢問咗，話90日前聯絡hmpo會有人跟進，而且大派定心丸，呢啲hmpo內部應該處理到。

因為我怕自己過90日 所以之前問左HMP Office
最後結果係上面reply嗰封信, 照信嘅內容就應該係依家因為疫情就冇左90日哩個limit
依家一track發現咁嘅情況真係好得人驚

自己名報lost呀
佢又冇叫我交結婚證書

仲未approve

Hong Kong Great Britain Colony

咁其實都唔驚嘅，應該係因為你included child，而且如果唔急，搵人certify或等一等去人事登記處攞核證副本囉，兩老正本驚佢睇完散晒返嚟，而且實摺細佢，三張摺埋一個細信封返嚟，風險自決了。

原本我個幾張野都摺到好細 佢跟返啲痕摺就冇咩問題
因為我都想快啲搞掂 所以會照速遞算

最緊要你唔怕就得喇，速去速回啦。

係 快快手搞掂就得
btw thx bro

想問佢過左幾耐先通知你補文件？
同埋係email 你？

會唔會send信話你知你冇得申請

sent左個inquiry比佢地問咩事 希望盡快有答覆

PE 睇完就有機會，但照睇佢狀態，都未doc received 所以唔係彈佢申請。

都成兩個幾月了
係呀 我email收到通知

轉左process 左之後兩個月？

其實同一個信封寄過去 冇理由唔mark我received

我覺得似係3個月個system auto轉左過期之類

時間問題囉，感覺系統一過90日轉咗，有啲嘢人手改唔到。你都唔希望係其他理由啩，唔通真係彈咗你咩。根據你講，你有舊證，報lost有ref no，其實睇唔到有咩理由彈囉。

因為追左post見到大家都係收email而唔係收letter, 令到我有少少驚
不過依家睇返佢係12:00am 轉sent letter, 可能真係夠90日system自動出信

7月29送到
啱啱received

改壞名 叫東方成功啦

HMPO覆左話我個application withdraw左

點解 withdraw 你個申請

話within 90日收唔到我嘅document
所以withdraw
但July 16佢地已經簽收左我嘅文件

依家我所有野都係佢地到

咁你要再問喎，如果肯定速遞簽收左的話

HMPO傳統：整唔見你D文件

我同行嘅兩個屋企人尋日都轉哂received
冇理由收唔到

同佢哋講
邊一日簽收
邊個簽收（如果知道嘅話）
畀埋screencap佢哋睇

岩岩再send左online inquiry比佢地
今次叫佢地call我覆

其實想問多少少 幾時係邊到講話冇左90日哩個期限?

你再同HMPO講
你哋已經簽收咗
比簽收日期同時間佢睇

之前有巴打問過

岩岩send左比佢地講左簽收日子同邊個簽收
希望有用

依家佢地Customer Service E-Mail Team transfer左我個case去HMPO到等人覆

希望9月前得

佢係一封去，但咁啱佢自己份就剛過90日，究竟系統係某一日期後無咗90日限期吖，定係根本仍有90日，但過咗期內部自己轉人手做返呢，真係等佢回應了。

有呀 分好哂每一個人用一個Folder入起 出面再套多一個folder
每個folder出面都有label mark起reference no加名 之後3個一齊用橡筋紮起
再入落DHL個信封

哩個方法保證個職員一定同時收到3個application 冇可能唔見
依家個問題就係 我8月頭raise過inquiry問佢地
如果我因應疫情遲左90日咁點算

佢地有覆我

Standard applications at present do not have a guaranteed service standard, and the arrival of documents is taking longer to be processed and recorded on our systems. We are sorry for any inconvenience that this may cause you.Please allow 5-6 weeks from the date your package has arrived at HMPO for our records to be updated, even if your courier confirms your package has already been signed-for. We are working as fast as possible to open mail and process your application. We will be in touch if we require any additional information.

為左BNO平權大業，我唔介意身份證玩完

processed個日子同時間同你完全一樣

飛過去Liverpool 屌柒佢

總之不斷update 我哋，預計類似事件會不斷發生

你收左一份件定兩份件？如果只係收左一份件麻煩睇doc

如果想帶未婚伴侶（無BNO)
洗唔洗咩證明

同住2年嘅證據

又或者參考以下呢條link

最標準嘅答案「未有細則，等待更新」
當然要有上面嘅巴打講嘅證據啦，但係未有仔細準則，都好難答得實住

其實HK BNO VISA policy statement 有寫partner,
而partner 嘅定義係同英政府其他法律上係相同.
可以自行check 下partner定義同預時間準備文件.

冇 我意思係話佢哋有嘅係政策文件但係未有執行implementation

Btw佢本身個unmarried partner 都見到佢哋想確立無結婚伴侶嘅rights

明明剪左圖

Same

7月20日A.Yates 簽收
8月24日 documents received
出左黑洞喇,好緊張

[英美澳加紐]五眼國家安全篤灰link

可唔可以係網站加啲篤灰link
過去到一時三刻唔知做咩就篤下灰

終於可以入黎討論 原來我都有BNO
一直以為自己冇家人冇整呢D 原來有

想問下6月頭寄平郵，到而家都未見到received係咪正常

當時傻左唔知點解去香港郵政寄掛號平郵（當時無，而家都無去英國掛號空郵），我見話要50日左右先到英國。我去寄個陣大概6月頭，就算加到60日，8月頭點都到英國啦........

點知到而家都未見到received

就算佢received 咗，嗰system 都要等差唔多一個月先轉status

我岩岩收email叫我provide documents
但我都係7月寄

多唔多人明明速遞received
但都收到email話你未交野

勇士

係呀

唔好笑我啦，唔知有無寄失好慘架

而家打緊enquiry俾passport office問下收到未

既然你寄掛號
點解唔上郵局睇吓去到邊？
下一步先睇hmpo收到未啦

好慘

既然係掛號 咁你掛號果度寫對家收左未先

(娘子快來看

俾左張收據老母keep住
點知佢而家話無

俾左張收據老母keep住
點知佢而家話無............

師兄仲勇過我
我最多都係為咗夾屋企人遲左寄
你竟然會揀寄平郵

唔係勇，係蠢

相都無影就俾咗佢？

平郵勇士

有船先50日啦

7月27 being process
睇上邊都係一個月
應該差唔多有好消息

咩CASE

點解要平郵呢

寄平郵掛號60-70蚊左右？

平郵你就預咗起碼兩個月，呢個風險你要知道！郵局tracking 去到邊先？簽收咗未先？簽收咗，hmpo唔夠人做嘢，會留多個幾月先去doc received！成件事係慢㗎，你要有心理準備。

平郵唔等如寄失，佢上咗船就只可以等，到咗岸就會送去英國國際郵件中心處理！之前有人報告咗成功簽收，佢兩個月左右，不過唔知佢doc received 未？另外有人試咗e-express，寄咗兩星期，等兩星期doc received！唔知同唔使簽收有無關係！

7月頭寄, 7月22號簽收
到家陣都未received, 希望快D出黑洞

我7月頭用易網遞寄左文件過去, 20號郵件追蹤個到話delivered
但到依家bno tracking個到仲未update話收到
send過email enquiry, 佢只係話將我個查詢轉俾passport office, 但又係無回音...
有無人都係咁?

識唔識識睇頭post?

而家隨時3個月夠鐘都未到...

我個FD等左三個月先UPDATE

唔蠢，但要知風險！其實可能簽收咗添，不過你唔見咗掛號個號碼，就真係最最失策！問題你追hmpo，無簽收通知，無得同嗰邊追究！依家你乜證據都無，實際如果郵局tracking 已經簽收，你唔可以怪郵局，因為真係順利派送咗。至於簽收至正式doc received ....幾十萬人同一狀況，唔會有人去跟，你盡力搵返掛號號碼，睇郵局簽收咗未先啦！

我$56.5空掛包一封兩個申請了，平掛會平啲，但實際唔平太多！所以空掛真係抵！

你睇返其他速遞依家出洞最耐去到幾時先啦，你追hmpo咪耍你囉，所有有簽收同無簽收個風險，你要有預算先得㗎嘛！

幾十萬人喺黑洞內.....

某程度上我覺得我個case都未必追到
希望佢withdraw左都好 都退返d文件比我

有無人都係ryan收件的
見好多人都係morgan yates咁
我就係ryan

要平你自己就要承擔返相應嘅風險
唔好貪平之後又上嚟喺度叫

出名掉入黑洞

樂觀啲啦，我講過之前有case都係填過份實體表之嘛，批咗啦！你同hmpo佢哋保持聯絡得喇！之前有啲被大話要重新申請過，我哋都建議據理力爭！依家官方答咗無90日期添，而且佢哋係計簽收日，你合晒90日內啦！所以你唔需要擔心太多，等佢哋開工點覆你，同埋上嚟報告，等大家盡力幫手拆掂佢。

有呀 send左inquiry同左佢哋講幾時咩人簽收 連埋邊幾份申請一齊都講埋
所以真係要等佢地覆後續
如果真係計簽收 我一定係90日內 但其實佢尋日23:59前收到都應該要計我within 90days
但佢個on9 system計我過左

你係前日2359都未到，一踏入尋日過期！無得如果！入咗黑洞係咁㗎喇。俾啲耐心啦。

7點幾就開工慘豬

7月2 process 5分鐘前approved

13號仲要係星期日
利申：情況一模一樣，佛系中

7月2 process 有冇同路

你遲過我being processed仲快過我

13 july 又入左黑洞？

呢排冇追post

13july係黑洞？

McKenna 簽收後2星期轉received

咁快手

你勁快

我728 being processed
仲未有下一步

3月頭申請
肺炎delay郵件
5月先簽收
7月1 approved
收到錯資料passport
仲等緊寄新既passport返來...

仲有我係7月17號r.moran簽收我寄返去既錯passport，但email問過仲未有人開我既郵件

錯咩資料？

用左SAR 查到passport number , 但2000年先issued , 2006年到期， 覺得怪怪地
跟住報失埋即刻有reference number
係味即刻課金博一博 屋企人咩都問唔到... 大家點睇

Thank you for your recent enquiry requesting information held on Her Majesty’s Passport Office records regarding your BNO passport.

I can confirm that you were issued with passport number XXX on 28/11/2000 in Hong Kong; this passport expired on 06/02/2006.

恭喜

幾時番祖國

included child case

🤐 都正常丫可?

似係2000年續咗次，至於點解個時間咁長就似係，舊護照有效期都加埋落你本新護照度。

我都係Application being processed on 27 July 2020。 佛系等待

有passport no仲有邊part怪
係唔係included child case就唔清楚不過就2000年renew過

我7月6 send SAR依家都未有回覆

一個月都無，大把人同你一樣等

慢等

你呢啲返去，有無專用地址去返專人處理？落大圍地址，返到去點知你寄返去原來印錯資料？

呢個應該係第2本BNO
主權移交之前有一本
主權移交左之後到期係英國駐香港總領事館再續左一次

利申：做過
建議：照做lost case

亦都有可能係回歸前寫左入父母本passport，到00年時攞第一本，不過對現在續證而言無分別，都係lost case

有第二本就一定follow 第二本去做...
第一本點黎就唔洗care
即係你有現任女朋友就唔會再埋上一任咁

你都係？

Yes
有冇問過咩事？

佢自己一本黎
舊時可以將舊PASSPORT未用完期限加落新PASSPORT度

你的申請可能要三個月以上（MORE THAN THREE MONTHS）的處理時間

我都係7月22簽收 咩消息都冇

我12july都喺黑洞

我14july已經printed and sent

佛住系等
其實我寄緊野過去 但等緊BNO number先出到ToR 好似心急左 lol

咁快手? 我重等緊
Application being processed 13 July 2020
Documents received 12 July 2020
Application received 18 June 2020
Application submitted 18 June 2020

無呀等多半個月都無先再算

Passport printed and sent 24 August 2020
Application approved 21 August 2020
Application being processed 14 July 2020
Documents received 13 July 2020

之前幫人副簽
岩岩收到hm office email
要我scan我本bno bio個頁俾佢confirm

好感動
Application submitted 5 June
Documents received 24 July
Application approved 25 August

請問正常嗎？

DHL In Transit

7月22簽收 上星期五doc received

BNO都要 check bio page？少見喎
不過既然問到都要畀，無計

你好彩

真

想問佢寄本bno比我係會用掛號寄？

因為屋企裝修 驚冇人收件

過左一晚都係冇聲冇氣
twitter DM左HMPO 再問下佢地

會唔會之前填錯咗，所以要問你攞個人資料頁？

又唔使太催逼佢哋，裡面少咗人返工都要等一下。

應該差不多了，我啱啱批左

恭喜清，好Encouraging呀 希望在明天

想請問由比左錢到寄文件去uk係咪有90日期限？睇其他網話有時限寄唔到會取消，但睇官方email又無提。
因為個副簽仲未收到本bno, 搞到暫時揾唔到人副簽卡住咗

sorry睇番之前幾個post有人講咗 唔洗理我

唔該咁多位 已課金

23/6 being proceed仲食緊屎

暫時唔好搏住
我就係send doc遲左 佢簽收完未入機依家過左90日withdraw左我

頂住 等得愈耐approve果下愈開心 😅

咁係咪要比多次錢定點處理？ 依加過咗個半月，死啦

飛鴿呀

唔知呀，照send俾佢再算
至少真係process緊唔係入左黑洞

唔需要俾多次錢，之前有人試過都係轉paper form啫，填咗交返批咗啦！依家等你樓上失敗絲聯絡後嘅報告了。

你朋友批咗未先？不過你應該考慮盡快搵另一個持指定外國護照朋友幫手簽會穩陣啲。

佢問得你都要俾㗎啦！只不過佢哋好少要問人攞英國護照資料頁，因為佢一撳系統乜都有，所以可能有啲資料你填錯佢哋搵唔到。

成功拎到BNO timeline for ref.

btw 佢話document會分開送

會唔會有track no.睇番？

出件個時會收到 waybill number

會有第二轉DHL既意思？

屋企人同我都係7月8 being processed, 屋企人前日approved, 我都剛剛approved 左

恭喜
我阿姨個份7月10 being processed 希望就到佢
想快d拎返千幾蚊

每出一份件DHL都會畀個waybill number你

感謝回覆

英國復工未

真係post 100 前出黑洞!!!!!

fyr: 10/6 11:57 R.Moran 簽收

我都係同日佢簽，但17先processed, 希望快啲到我approved la

9 July 仲未approve. 正常嗎？

出countersign黑洞，入processed黑洞

今個禮拜應該到你㗎啦

真係感謝整doc嘅巴打
好人一生平安

等
你已經好過其他人 至少你出咗黑洞

話說我而家畀曬錢，諗住聽日去寄， 依家有兩個問題。
副簽係咪同其他嘢擺落同一個袋度？
仲有我睇doc 話要畀老豆老母出世紙，但係HMPO冇叫我畀， 咁我使唔使打explain letter?

所有文件連埋副簽一齊寄就得
而家已經唔使寄出世紙，系統無叫你寄的文件你唔使理

感謝解答

希望好似你講咁啦

其實而家HMPO個工作日係星期一至五定星期一至六？想數下啲時日，心裡有數啫

冇個中，hmpo宜家星期一至日都有人返工

會唔會快得制..

同你同一日being processed希望就到我

咁撚快

特快隊
我7月10 being processed仲等緊

琴日終於收到

希望100完之前approved

佢寫錯左我生日

佢email有比到地址我，我都有專有既案件編號

received 同processed同你一樣仲未approve

同埋我有寫cover letter列明邊到錯左要改

無DHL Tracking No咩？

睇返其他人嘅進度我本身預10月頭先到我
原來真係唔係先到先得
希望未出洞嘅巴絲打盡快approved

7月20號文件寄到左passport office，琴日8月25號終於出黑洞轉received

懶得打；真係架？

係第一個黑洞出黎再入第二個黑洞

哼！嬲！負皮你

722簽收 咩消息都冇+1

咁都ok，等一下啦，一到PE 手會做嘢，不過唔好預佢快囉，同埋check唔到狀態先真！呢個真正大黑洞嚟，要有心理準備同正常續證時間差唔多。

又幾好喎，收到DHL 短訊話寄舊BNO給我

好好彩 無入黑洞

三個月process stage

佛系申請，慢慢等

上個月23號寄到左
岩岩send黎話未收到
是咪應該打過去了

真係要日日提：

幾十萬人同你一樣呀！你睇睇置頂依家要等幾耐！

係呀，見星期日都會update status就知

我都sent咗了

真係大黑洞呀，又再慢慢等lu

3個人既申請pack埋一齊寄
有1個7月中批左收到埋
另外2個等到2046

睇幾時寄
舊年5日內就到

想問下唔見左bno，申請既時間係咪會比較長

武漢肺炎停咗寄英國嘅空郵呀嘛
一係落平郵
一係上速遞
但絕大多數人都揀速遞

可以寄易網遞，40蚊多啲

又平郵勇士

竟然直接由system倒落去嘅資料都錯

Lost case?

整佐海外戶口未?
同埋諗住幾時番鄉下?

個正本DHL寄緊過嚟，當收到就搞海外戶口。
冇錢，未有計劃

21號printed and sent, 岩岩簽收左
好彩無穿無爛無印錯印漏資料
BNO post畢業了

感謝呢度幾位巴打既耐心解答同埋份doc

有無巴打都岀現呢個情況？
我到而家都仲未收到佢封信
知唔知係咪一定要打電話過去？
定係有無email可以問下咩事？
同時期屋企人一齊整既5本都已經收到本BNO
係差呢本有問題

如果無PE直接聯絡過你的話，就只能打電話去問

Twitter DM最後都係比返一個office嘅email你send email過去比佢check
不過可能會快d掛

多謝各位巴打既回覆🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

十年有效期有咩問題？

20 Aug/Août 2030

喺諗多咗好撚多

好耐咩？我6月24 都仲係being processed，仲有其他巴打再早啲添

我當時四個工作天搞掂，今年無啦。

回覆佢電郵睇吓咩事？你有無舊證？身份證大法有無中晒？

咁梗係快啲水

20 Aug 2030

恭喜你啦！有證在手，可以嘅話，幫朋友多啲副署啦。

最後希望收得返齊啲文件
仲有本BB BNO同埋出世紙係佢地度

呢個係普通空郵，不過多咗四個追蹤通知，無簽收，風險真係要評估清楚！

如果平時，俾多少少錢有追蹤都可以嘅，但依家非常時期，要預咗慢，同埋去到hmpo入黑洞，要追又無簽收證據，膽小者慎用！

保持樂觀，但預咗慢。

叫佢去郵局平郵
平啲

一千年有效期 3020年先失效

20-AUG 2020/2030

事實證明twitter會快d覆
尋日HKT 10點係twitter DM同佢地講我個情況
同日夜晚9點就收到佢地refer我去liverpool office, 留左email叫我直接同嗰邊聯絡
10點send左email過去
今日5點就收到佢地email覆返話reopen我個application (前提係我嘅文件係90日內寄到過去)

你個名好襯原 post

yates 22/7收件都轉左了

A.YATES

日/月/年

岩岩收到DHL 電話話唔見左份件
但係的連裏面係supporting 定我本正本都唔知
點算好

Keep 住update我哋，你個case唔知仲會唔會有status update，有仲還好，無就真係黑洞！不過放心，有前人玩過，最緊要你真係bno，咁就等批嘅啫。

攞番airwaybill no. dm hmpo 問

佢打俾你？之前有無tracking ？

如果HMPO話sd咗比我咁DHL要幾時先開始track到

等DHL SMS

今日收到啦
感謝付出過既巴打

英國時間8-21 printed and sent
香港時間8-24 收到DHL pickup SMS
今日到手

無交到副簽比HMPO彈返轉頭
佢話post左份form 比我 但係到宜家都末收到
請問有咩辦法

老豆死都驚銀行信俾人睇到資料
想問下中電啲電費單受唔受理

要飛去Liverpool 整啦

當我冇問過 頭先睇唔到utility bill都受理
麻煩晒

睇DOC

又係過咗90日轉paper form！

check mail 先
應該貼左個power point file比你

想問下樓主SAR覆左 confirm左有BNO身份 係要report lost左先定直接續就ok?

Check 左無任何附件
都無attach form 比我
係咪應該email 問下

搵左好耐都無DOC

應該要喺個system整個suspand switch先得喎

郵局依家返三日工，大量積壓，慢慢等啦，鬼叫你搏大霧唔交副署咁抵死！依家玩到收緊晒啦，你呢類仲要搵返指定專業人士簽，唔好再搏喇，唔係再彈就真係完了！

要啦，我個case佢有貼份form比我

去睇一睇doc先

繼續等

你又同佢一樣？齊齊搏唔到彈咗？

唔該樓主 即刻report lost先

收到 即刻report lost先

我唔敢嫁喇

其實過咗90日，實際已簽收咗，如果轉paper form，係咪應該問問佢哋可否claim返郵費！佢哋做唔切，低能系統繼續咁計90日，責任唔喺申請人身上喎。以前仲可以郵局平平哋寄去啫，依家吓吓寄速遞好甘喎！

問吓係咪呢張

Thanks 我頭先send 左Email 過幾日先睇下有無回覆
我六月申請 係咪過左三個月系統會close 左 要用paper form

yes
用黑筆填好嘅form+實體相兩張其中一張背脊要有countersign

無副署彈咗都係填呢張！要盡量填晒佢！

仲要留意section 8填返副署人國籍同電郵！缺一不可！

你地咁樣留言，好快過200

30前approved LM

HMPO又開始食炸魚薯條等收工
又過一日又無消息

依家4點渣喎

9 July PROCESS到依家

收到舊bno 但仲未收到新bno就close 左我application. 有冇人試過

呢張form話lost case要填LS01
我無交到system無叫過我寫嘅

而家唔使填LS01

ok嚇死希望唔好彈我

比大家參考下兩邊唔同嘅回覆
圖1係online enquiry, 圖2係through Twitter
Twitter team了解左成件事之後直接叫整passport team reopen我個application
但online enquiry係無視哂佢地已經簽收左文件

呢個Online enquiry 同以前有啲webchat 一樣！9答嘅！所以同佢哋周旋，預咗來來回回，而且要問得清楚同仔細，以免因為佢哋求其答而誤咗件事。

依家暫時都未知佢地會點處理

其實有咩好驚？只要不作虧心事，身邊行雷都唔驚！但如果搏大霧呢.....

所以會chur下Twitter team幫手
online team嗰邊問緊點解當我過90日

印左FORM時有埋相係入面~~~
我UPLOAD左SOFT COPY,,, 咁係咪唔使實體相??

HMPO TWITTER

係呀，全寫就搵到，感覺佢哋幾幫得手吓。

係！ 真係有了解過我個case先去做野
但online team真係典型公務員心態: hea完你就算

有相印咗咪唔使囉，你都電郵咗俾佢哋啦，等幾日就有消息㗎喇！

你又因乜事要補副署呀？

所以點解叫你試吓Twitter

事實證明twitter好過online

我唔係補~~~
申請時,,我有交到
但無交過相~~~

8月13號documents received
到今日都仲未being processed係咪唔正常

本BNO係英國機場了
等幾耐先收到呢

點會無交相？一開始入系統咪上載咗相片囉！嗰張係㗎喇！唔使擔心啲乜，我仲以為你補副署，根本同樓上嘅唔係同一回事！

你瞓醒一覺就知大約幾時

我諗起我嗰陣時佢寄出咗
本身仲話係LHR
一日多啲之後就突然間到咗門口 好有趣

笑死 咁都有meme

Application approved
用了差不多4個月時間...

想問下咁多位巴打，我7月19日apply左，send左document, fedex都顯示簽收左⋯但check application 都仲係show send your documents 係咪正常⋯有d擔心

睇到張圖有啲掛住May姐

屋企人有兩份12/8簽收
啱啱收到received email
好快

續bno 好似心臟病遊戲咁
又驚入黑洞 又要驚寄失 又要驚副簽問題
又要驚舊資料唔見唔還
仲要俾人遲來先上岸
少啲心血都頂唔順

19/6 being processed 之後就冇晒消息

有May姐無5+1

保持佛系啦，日日心慌慌仲點捱落去？嫌證之嘛，又唔係殺人放火著白衫！有乜好驚呢？

我遲你幾日都係佛系等緊，所以都唔明啲七月中嘅日日走上嚟叫春做乜

一樣

頂仲要畀屋企人扒頭

無計㗎，完全係睇佢拎起邊一份做
數量多到冇可能FIFO

14/8 Fedex寄
17/8 Moran簽收
入黑洞慢慢等
希望唔會過90日都未Recieved

同學竟然話唔得？呢個真係無乜理由唔得喎，怪雞

Being processed 轉approve會唔會有email?
如果有咁可以死左條心慢慢等唔駛日日check

嗰個PE 判斷有問題，但申請人就驚頭驚尾，好彩識上嚟問！個副署人成日幫人簽，所以問清楚先知話同學唔得，個PE仲話填朋友反而無問題，死未！

個PE都on9
用常理去理解條問題係問點識，而唔係問咩關係
答同學準確過朋友

我個時幫機友關係寫 recreational group 都過左啦

諗起金仔都有個「歡樂組」

有無ching知依排收到bno後幾耐會收返申請文件 收左bno一個禮拜 暫時無通知話寄返申請文件

no
就算documents received都有機會變寫paperform
最普遍喺冇寄countersign

7/17 being processed, approved now la, I am so happy ar

Congrats.. so jealous....

幫緊你，幫緊你，好快輪到你！

黑洞撚係咪愈來愈多
好快就會見到一年先出黑洞

點解屋企人7月頭process到呢家

Being processed長短
同個副簽人幾時覆HMPO個電郵有冇關係？

副簽有電郵要覆架？

聽講HMPO會send電郵比個副簽人confirm佢幫手副簽嗰個人的身份

唔一定會向副署人查問，至少我副署過幾個申請HMPO都無搵過我

屌,我13/7都無

因住被6月嗰啲屌

有排啦 一個月後先轉到received

唔緊要人屌我我屌人HEHE

如果一個月後先轉又未過既
但兩個月就蚊水啲
慢慢等下先

收到sms了 但個destination好似錯錯地

Update 下 status

我同我太太，18/6 寄去

同都差唔多時間，仲未approve

補充:
我太太要寄好多文件，包括祖父祖母既結婚証書
但無左，無寫信解釋
淨係得父母結婚証書副本
佢出世紙正本無左，但有副本
佢仲快過我 sent and print

並不代表所有人都適用

Ryan 24/7簽收
今日出第一個黑洞

寄到左兩個星期，終於收到email話收左我啲文件啦

12號簽 岩岩出洞

6月8日收件
終於approved

一樣
我朋友同我一樣但 已經收到

6月中都大有人在

想問下有無人試過收到HM office話要withdraw application 既email/信？5月尾申請，7月尾寄到，依家都未更新收到，一過3個月就話withdraw

twitter DM問佢，上面有人試過。但係應該要轉紙 form

我都係…因為等副簽位朋友本BNO所以遲左
等左差唔多3個禮拜都冇UPDATE STATUS 就話withdraw
岩岩dm左佢地twitter等佢覆

抵撚死啦大陸喱新移民心態破壞規矩

7月1開始process 仲未accept

想問下收到後 除左個人資料 仲有冇其他野要check?

除左個人資料、國籍同 observation 都無野你 check 到架啦

想問下地址證明無佢講明個啲文件 但有
-銀行e statement
-一封就黎過期嘅大學畢業禮通知信
-mpf信
-運輸署多謝我通知佢我個地址嘅通知

咁我係sd哂佢地去uk 定直接去宣誓攞地址證明會好啲

小弟有啲嘢想問下咁多位
最近搵番我老豆本護照，佢一直堅稱自己冇攞過BNO
我一望以為佢只係係bdtc

點知打開一睇寫住BNO

係咪寫住89年攞？

封面成本bdtc咁，咁究竟呢本係咪BNO?

係嘅話我即刻屌醒我老豆，唔該咁多位巴打

都寫明 BNO
唔好鬧爸爸，叫爸爸快d俾錢你幫佢續

national status=nationality

舊版BNO黎

唔該晒因為我未見過BNO封面咁

This passport expires...

Issued at...
Date...
寫到咁白都分唔到邊個係issue date

仲有BDTC嘅話封面下面係寫HONG KONG
唔係嘅話就已經確定唔係BDTC

真！bno！寫到明仲唔信？課金啦！

又過左1個星期
仲係being processed 黑洞

DHL仲未送到HMPO又話星期二

有冇人同我差唔多

我遲過你申請，但我連舊個本都收埋

係咪開始入黑洞

You are not alone bro

同你個名好match

想問有冇巴絲打最近用香港郵政特快專遞寄件過去英國？
8月頭寄但到今日都未送到去英國
Status仲係：已交付運輸公司/出發前往目的地
開始有啲不安

Tracking no開頭兩個英文字母係乜？
有冇上過royalmail睇吓有冇status update？

DHL未到

Being processed過乜嘢期

勇者無懼

btw 成功趕及100完之前

received

等飛機位
所以唔好寄HK POST

Lost case要等耐好多

9 July processing. 剛剛approve 左

DHL都咁耐
FedEx 3日就到
而且仲平過佢

上星期五寄
佢話星期2到
今日都未到
收左我6百幾

Ching 咁舍得…去DHL check價見到0.5kg以內係6xx-7xx眼到凸埋，拿拿聲搵第二間

DHL tracking 簽收咗未？hmpo顯示收到就可以60日內才更新。

第一次用DHL
Delivered - Signed for by YATES係咪到左

Deliver乜嘢意思呢？
佢嘅過去式即係代表乜呢？

咁等了
冇呢排返工搞到我好撚辛苦

唔驚就用啦

UPS/FedEx 開戶口，可以平過speed post，仲上門收件，點會仲用郵局？而且佢無機位時，試過兩三星期先派到，所以speed post呢個時期真心唔抵。

到咗啦！中間要等幾耐轉狀態睇置頂！

簽收完仲要等幾十日先update status
用郵政真係ship and forget都得

最緊要預咗慢，預算大約三至四星期派送，同埋要知道佢呢隻服務無簽收，最緊要承擔到個風險，平就真係平嘅。

使用郵政服務，必須知道風險喺邊度，心臟承擔得起就無所謂，尤其係佢非速遞服務係平靚正，可惜遇上疫情，航空郵件全部會慢，平郵要60日，hmpo拆信又慢得很，變相容易過90日就麻鬼煩。

用易網遞 7月嘅時候14號寄, 22號簽收, 45蚊港紙一份

13 june 都未得

我哋應該係倉底

本來有諗過用郵政特快寄
但呢個時勢冇乜機都唔知幾時先到
所以用速遞
但DHL唔就腳而且聽講每日派籌
Fedex本身都冇咁貴
而且網上登記會員仲有6折

ok

肯定有古怪

我月頭私事寄嘅個, 3 working day 到左

E-Express冇簽收
佢只係話俾你聽佢擲咗封野入信箱

原來係咁
不過起碼好過平郵

覆左我了 終於可以課金

就黎可以開個June process 苦主區
利申19 June

我同你差唔多一樣

幫朋友用公司acc補寄doc (上次公司價係$112)
btw, 朋友係included child case
6月頭Apply
6月中寄到HMPO
7月2號轉being process
上個禮拜日PE要求出世紙正本
禮拜四寄，30個鐘後已到HMPO

之前d 人個個都話寄出世紙彩色副本就算
唔通計副簽之後，又收緊到出世紙要正本

唔敢講，因為本來係included child case嚟(第一次已夾Color print)
按照呢個logic我相信lost case有可能會收緊
等其他巴打再feedback

23 june都等緊
6月倉底區

有公司acc平好多
兩日幾就送到好快
HMPO本身冇要求我交出世紙
但自己手痕攝左張彩色影印本落去
會唔會要我交返正本

根本一路以來color copy都唔得
畀你過係人情唔畀你過係道理

今日收到了

我9 July 昨天approve. 我估你都差唔多到。

冇叫你交，你又做乜交埋俾PO?
無啦啦加重埋人哋工作負擔

其實included child case有多啲機會問攞正本，有自己舊證真係少，第一次唔寄正本係因應去到pe手前，有機會已經唔見咗！

睇PE 心情，無俾佢就好地地，問題係唔知近期係咪收緊返，你俾張副本佢咪俾機會佢攞正本囉。

岩岩用郵局寄245蚊
3-4日就到

收左件幾日仲未轉status....唔通寄錯左

HM星期六日係咪唔會做野?

同屋企人一齊寄一齊approved
但佢已經收到email話新bno寄出左
我就未有通知
想請問係咪因為分別都收左回郵費 所以就算一家人都會分開時間寄返黎?

15 June

揸正嚟做係好事！

好彩早兩個月申請咗， 全部copy

你直接覆佢哋呢封電郵問清楚啦

當然，唔係你一定投訴！俾咗咁多個人回郵錢喎！

FedEx 門市優惠價$235，網上開戶口上門收再平啲！UPS開戶口上門收唔使$200！兩間都係幾日內簽收，而呢兩日先有位巴打寄speed post兩星期未上機！

全部以上資料由之前各巴絲提供，郵局寄speed post呢期係唔抵而且有慢件嘅心理準備，祝你好運！

係咪90日內要寄文件？ 等拎副簽等左成個月都未拎得

Twitter DM佢哋啦，Twitter 管理員比較有啲責任心。

90日內要寄到+佢哋confirm收到

所以
唔該入資料畀錢之前搵定人幫你countersign
否則後果自負，thx

係，過咗期唔係唔得，但有機會轉paper form，填過份表寄去會麻煩啲。

其實都唔明佢等啲乜？俾張副署表人下載，簽完scan返俾佢自己印，連文件一齊寄就係咁簡單！呢位朋友唔得閒咪搵第二個更得閒囉。

thank you多謝解答我既白痴問題

原來簽完scan返都可以? 我仲以為要正本

同一日轉process

續囉 不過冇紅色個本 好似又唔得
問清楚hmpo 好啲

係，佢最緊要有人簽咗，是否正本唔重要，最終佢哋都係scan入系統內。補副署表如果用返呢張吉表，都一樣簽完自己掃描再電郵俾PE 。當然你朋友簽完，之後可以留正本俾你備用存檔啦。

你睇清楚佢本嘢寫咩國籍

等PE 發落，你預叫佢簽過或抽查！當然，如果PE 好心另行認證，過你都唔定。

有無紅色都續得，呢本舊bno已係好好證明，留意bno係一世嘅！

又轉咗制 之前聽人講又話bdtc 咩冇轉到bno 紅色個本 就續唔到

thank you

因為佢呢本真係BNO黎
BNO唔一定係紅皮，BDTC亦唔一定黑皮

你由圖片嗰帖開始爬落嚟，有人講解咗一樣舊藍皮，點分bno同bdtc!你細心睇啲相，寫明bno！你重新去了解清楚，更新你嘅認知吧！

教精你啦
用兩隻手指tap落去幅相度再向外擘大可以放大張相㗎

第二幅圖大大隻字寫住 British National (Overseas)

不過拿得e隻舊版本BNO 既持有者年紀已經都五十、六十歲或以上

我老豆都有本無效打佐圓孔硬皮係手上

未必有咁老！只不過當年bno咁新，認受性無bdtc咁高，好多時申請都係bdtc啫。圖主世伯可能諗，bno有10年用，咪申請咗bno囉。你用圖片做例，當16歲申請，依家未夠50歲喎！如果有人好細個就申請，未夠40歲都好正常。

想問個問題，如果我朋友係空姐，因為工作嘅關係，唔能夠交宜家用緊嘅bno hmpo，咁係交信定點？

冇得唔交
唯有用廁所板頂住
尤其而家uk嘅fast track停曬
連用錢解決問題嘅option都冇埋

我剩係收得返舊果本剪角 新果本到以家未寄到黎 舊果本3/8收到

佢本BNO用哂或者就快過期?

就快過期要renew，但係番工要用bno出入境，交咗俾hmpo開唔到工

本身佢有無拎火車頭？

冇火車頭

咁lock死曬冇得攪喎
renew又唔得
report lost=用void嘅passport去其它國家罪加一等
emergency passport又即用即棄兼夾貴又係冇得攪

btw0831開始廁所板dept變返正常
呢啲case夠條件申請emergency passport

google "second UK passport"

八月十四send左Email去Queries@hmpo.gov.uk問有無資格拎bno，到宜家乜回覆都未收到，連確認收到email既未有，有無人都係咁？

慢慢等

都預左要等幾個月先知有無，不過連個確認收到既email都無，怕自己send錯姐

Second passport，見local整係揀First passport option同寫明do not cancel my current passport，加封信同公司證明，可能仲要副簽。以後renew時要再交多次文件。你叫朋友上網睇完再問清楚HMPO。整完可以分享下入落DOC。

係lost cast
send jor 兩次信都冇覆我..
問左DPA confirm 有BNO

等
你冇嘢做到
再send email問結果都只係一樣 唔好加重佢哋負擔啦

唔使驚奇
而家星期一至星期七都要返工

唔返工一日申請成座山咁高

正

去pantry 斟完水又多十幾份係枱頭

唔急又唔驚寄失既可用

真係好似好平！e-express 最經典係眼淚巴嘅失件事件！失咗先發覺呢度服務地位甚低，等同空郵！最估唔到半年後，份件內嘅文件由hmpo寄返俾佢！變相無失過件，不過超慢之嘛！可能佢份件當時環遊咗世界都講唔定！

近期呢，有人兩星期派件再兩星期doc received ，但亦有case兩星期仍未上機！郵局嘅不穩定性就係咁，膽小者慎用。

心臟冇返咁上下強大真係穩陣啲好

想問下大家
我includ child BNO
佢依家要我send 哂所有文件的正本
大家有冇試過

你點影的

正常係要正本文件

英國報紙

有冇人入唔到track個網

等吓喇

所有文件
除咗身份證+其他國家護照（如果有）之外
全部都要寄正本／Certified true copy
所有自製copy一律唔接受

sor 我1999
佢要我寄正本過去
我的出世紙 父母結婚證明書

咪就係話正常係要寄正本囉...

改乜春？

佢嗰本係BNO黎，唔該放大張相望清楚邊個同你講黑色硬皮一定係BDTC?

份doc有教各位點樣分咩係BDTC同BNO, 唔該發表偉論前確保你睇咗先

你估而家又會好好多？

有冇成一百萬腥港蝗蟲申請bno ？

其實每個人第一次需要文件都話咗要俾正本，不過由於時有失去正本報告，所以有錢當然出核證副本，無錢嘅咪俾彩影副本頂住檔啫，hmpo仍有權補正本！尤其係included child有多啲機會補返正本嘅，呢個時候因為信件會直送PE 手上，遺失機會較少，有乜事亦可追瘦佢，遺失風險相對低咗！留意所有文件返嚟會摺幾摺放入細信封內，介意嘅不如俾錢出核證副本啦。

我諗應該連間房都塞爆咗！

DNLM生死婚姻登記處呢個禮拜仲係未開工……

呢段唔正常期間，就係要落非一般嘅決定，最緊要接受到個風險！講真，90日都有辦法破解佢，仲有咩好驚吖，想快定保住張就散嘅古董，自己諗掂佢囉，風險自決呀！

唔好攪咁多野用番老字號DHL啦

其實老字號唔止DHL嘅

UPS, DHL, FEDEX三間最老係UPS

咁歐洲DHL,美國FedEx,UPS, 澳洲TNT,細個個時係出入口公司做前輩教

根據呢度經驗，ups/FedEx/tnt去hmpo同dhl無乜大分別，分別在於價錢同信心。

攪得bno都唔差在個兩舊幾水

DHL平均$600有人仲要加埋保險多幾十，UPS開戶口唔使$200，唔怕慢少少仲有手足黃店LHK。其實對於窮L嚟講，以前空掛最實惠，依家無咗起碼俾多百多蚊㗎。當然啦，有錢做乜計婆乸數啫，影印單面幾十張紙計重過500克有乜所謂，呢啲有人試過代辦添，有錢解決問題唔使煩等收新證，佢就笑緊人你哋咁辛苦自己搞為乜？

豐儉由人啦！呢度盡量提供資訊俾大家，慳唔慳自決啦，慳咗自己用嚟支持黃色經濟好，保留身家準用又好，個人價值觀嚟啫。

懶人包果到寫收完BNO後一星期就會收到埋d申請文件
我8月頭收到BNO 但依家仲未收到 有冇人都係咁?

懶人包

#895喇 睇黎100內APPROVE無望了=(
又要諗1001個post名

呢度冇所謂懶人包
只有頂置同埋doc

係 我指個doc 叫開改唔到口

嚟到薪火post從此要專業啲喇

有冇人都係7/7 application being processed?

之前郵局work from home....local 寄封信都要一個月....
我見佢岩岩回復晒工作先用郵局

揸BNO 9月過去讀U
想知現階段BNO/ LOTR比唔比讀書?
一定要visa? 我驚搞唔切

咁個right to study係來自BNO 定係 LOTR?

來自 BN(O) citizenships 既身份

7月尾DHL Send到過去
8月尾佢個網都仲未update status

有冇巴打都係咁？

寄返黎係咪無得睇速遞個tracking number?

另外謝樓主 approved了

父母遲交我成一個幾兩個禮拜到
但仲早過我有封email通知 話HM收到啦
依家開始睇緊你個申請

運氣先係最緊要
我早交反而仲未打開我份文件

正本BNO(已過期正本) 寄埋比佢.
到而家仲未有消息

一個半月走唔甩

肯定係冰山一角…

有去過空郵中心都知到咁既樣裝得唔算多。

無問題喎，不嬲都係啲人話驚唔見正本，先至話可以寄副本，講明係風險自決，唔係reject之後先咁講

有正本會快好多

差在確認係唔係你本人

又一個禮拜，希望今個禮拜approve

+1 一齊拜拜Approval god 先

LOTR 呀

你自己睇番Asylum LOTR no right to work and to study

而 BN(O) citizenships 既 LOTR先有

咁佢唔俾LOTR你可唔可以做野讀書（long term course)呀

首先要問自己有無BN(O)身份先？

As a person with ‘Leave Outside the Rules’ you and your dependants can:

work

study

E個leave outside the rule under 係 BN(O) citizenships

咁BNO dependent個啲又係咪under bno citizenship????
LOTR係睇佢批你咩condition

好奇一問

佢點會知 係唔係我本人申請？

Conditions for limited leave should be no recourse to public funds, no work and no
study. Any deviation from this should be rare and only where there is sufficient
evidence to show why such conditions should not be applied.

如果成家人番祖國

雙親一方 至少要有一個 BN(O) citizenships

如果果位持有BN(O) citizenships 未能fulfil 5年 BNO visa 既條件 （例如太空人計劃）

其餘沒有 BN(O) citizenships 家庭成員就算達到BNO visa條件 都唔可以從而拿到居英權及英藉

你唔好spin走你個問題啦
未有bno visa之前你係靠個lotr而可以做野呀
你講咁多做乜

有正本都仲等緊 7月10 being processed到依家
根本就係睇PE順手拎邊份黎做

對番英嘜出世紙、identity declaration form、香港個啲身份證明文件

Refugee,Asylum LOTR 無權工作及讀書 除非個別case 俾酌情權

BN(O) LOTR 可以工作及讀書

兩種LOTR 好唔同

無一樣野叫bno lotr
你有無睇清楚
就算refugee佢都可以批work/study

Conditions for limited leave should be no recourse to public funds, no work and no
study. Any deviation from this should be rare and only where there is sufficient
evidence to show why such conditions should not be applied.

想問吓住址證明 冇佢所講果堆
俾銀行月結單信同MPF信得唔得?
因為我搬過屋 好多野都係舊地址

所有資料都係本人的
正本bno ... color copy hkid , hksar passport , 出世紙 ， 住址證明 等等

希望快啲有消息

你bold佐後面個句未就係講酌情權 （特殊情況）

俾番兩條清晰啲既links 廢事俾人話混淆兩種LOTR

BN(O) citizenships VISA and LOTR:

Refugee, Asylum LOTR:

LOTR就係得一種
無一樣野叫bno lotr asylum lotr
只不過boarder force根據你既情況俾咩stay既condition俾你呀

LOTR得一樣種
只不過佢而家用酌情權
俾你個LOTR可以做野

BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。
Leave Outside the Rules（LOTR）許可持有人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有BNO護照。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO資格，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明BNO人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

英國冇改過BNO
係比LOTR同之後有5+1 VISA

咪係囉 佢個邏輯完全錯曬

英國冇改過國籍法
BNO都係BNO
LOTR同5+1 VISA都係另外比BNO

係咪都係寫信解釋就算?

另外我見話90日內要寄到啲文件去
但我申請果時同佢啲email都冇提過呢樣野..

想請問最近有無人用郵政特快寄，呢排洗唔洗好耐?

好唔穩定
買大細mode

一份過去一年內的住址證明，要有閣下的英文姓名和英文地址
Where these are not available, consideration may also be given to bank statements, utility bills or their equivalents. We can accept on-line bank statements and utility bills.

睇Doc唔該

唔該

冇update呀

讀書同做野個right係LOTR俾
不過要有呢個有right既LOTR前題係主申請人要有BNO

雞同蛋問題

唔係bno 都係有機會有可能有同一個lotr
無一樣野係bno lotr
你搞清楚個邏輯

Passport Examiner

會唔會等多一段時間，再問下佢哋會點做，到時問返詳細啲，如仲有無Tracking update ？使唔使轉paper form等？定下個通知就係approved？自己先定咗個時間俾佢哋做吓嘢先，同時諗吓下次問啲咩自己想知嘅問題，以免繼續擔心落去。

係咁㗎
下次就會隔疏少少 例如一個月先提你

希望下次就係Documents received 既email

幾時走？

應該趕唔切（隨時9月中至尾先received）
放喺當眼位等屋企人同你寄啦

同屋企人講定先

我send左問佢會唔會有update
依家等下HMPO封信仲好

點解覺得一定會有updates?

原來會冇updates架？

9月1日英國正式重新返工
希望home office 快手d 啦可以

『薪火post』BNO 續期資訊(101) 抵壘政策之你抵壘未

100內Approved.....100 內approved.....100內approved

點會話畀你聽邊張doc睇完咁仔細呀
慢慢等啦

8 July being processed
30 August approved

但係仲未話passport printed and sent, 唔係通常approve左就快寄架咩

身在福中....

大哥我交申請係5尾，應該都算係比較慢果批啦

Same here, not yet approved : (

不過遲2 3日print and send係見過其他師兄都有.

仲有10個po

100 approved.....噢！未開工添！

Thanks, 但睇來都唔會遲多過一日print and send, 但係我已經兩日

兩份申請
22/8 print and sent
23/8 print and sent
兩份今日都未收到 dhl sms

2020 Summer bank holiday - Monday 31 August

放假呀大佬

睇之前好似有巴打講琴日係英國假期
approved後等幾日先send出好正常
等下啦

DHL sms咁快有…我都係27/8 print and sent但今日都未有sma